\(e^\pi  \,\)是一个[数学常数](../Page/数学常数.md "wikilink")。与[e和](../Page/e_\(数学常数\).md "wikilink")[π一样](../Page/圆周率.md "wikilink")，它是一个[超越数](../Page/超越数.md "wikilink")。这可以用[格尔丰德-施奈德定理来证明](../Page/格尔丰德-施奈德定理.md "wikilink")，并注意到：

\[e^\pi  \; = \;    (e^{i\pi})^{-i}   \; = \;(-1)^{-i}\]

其中*i*是[虚数单位](../Page/虚数单位.md "wikilink")。由于−*i*是代数数，但肯定不是有理数，因此*e*<sup>π</sup>是超越数。这个常数在[希尔伯特第七问题中曾提到过](../Page/希尔伯特第七问题.md "wikilink")。一个相关的常数是\(2^{\sqrt{2}}\)，[2的根号2次方](../Page/2的根号2次方.md "wikilink")，又称为[格尔丰德-施奈德常数](../Page/格尔丰德-施奈德常数.md "wikilink")。相关的值\(\pi + e^\pi\,\)也是无理数\[1\]。

## 数值

在十进制中，*e*<sup>π</sup>大约为

\[e^\pi  \approx 23.140692632\dots\,.\]

它的值可以用以下[迭代来求出](../Page/迭代.md "wikilink")。定义

\[k_n=\frac{1-\sqrt{1-k_{n-1}^2}}{1+\sqrt{1-k_{n-1}^2}}\]

其中\(\scriptstyle k_0\,=\,\tfrac{1}{\sqrt{2}}.\)

则

\[\left(\frac{4}{k_N}\right)^{2^{1-N}}\]

迅速收敛于\(e^\pi\)。

## 几何中的独特之处

[n维球体的体积由以下公式给出](../Page/n维球面.md "wikilink")：

\[V_n={\pi^\frac{n}{2}R^n\over\Gamma(\frac{n}{2} + 1)}.\]

所以，任何一个偶数维的单位球具有体积：

\[V_{2n}=\frac{\pi^{n}}{n!}.\]

把所有偶数维的单位球的体积加起来，得出：\[2\]

\[\sum_{n=0}^\infty V_{2n} = e^\pi. \,\]

## 参见

  - [2的根号2次方](../Page/2的根号2次方.md "wikilink")
  - [格尔丰德-施奈德定理](../Page/格尔丰德-施奈德定理.md "wikilink")
  - [希尔伯特第七问题](../Page/希尔伯特第七问题.md "wikilink")

## 参考文献

<references/>

## 外部链接

  - [MathWorld](http://mathworld.wolfram.com/GelfondsConstant.html)

[Category:超越数](../Category/超越数.md "wikilink")
[Category:数学常数](../Category/数学常数.md "wikilink")

1.
2.  Connolly, Francis. University of Notre Dame